[Windows 拜拜] 一半以上的遊戲能於 Linux 最新版 STEAM 穩定執行！

Valve has whitelisted only 27 games, but many more are perfectly playable.

The current stability snapshot of Steam Play for Linux, based on more than 2000 Windows games tested.

Valve has officially whitelisted only 27 games at this early stage, but we can expect that number to grow at a rapid pace.

As of this writing, 2134 unique games have been user-tested from the Steam for Windows library. Each game receives one of six ratings: Completely Stable, Stable, Unstable, Unplayable, Crashes or Won’t Start. A Completely Stable rating signifies that the game exhibits native-like performance with no bugs or errors. Since testing began, 971 unique titles have been stamped with a Completely Stable status.

It’s worth pointing out that your mileage may vary depending on GPU driver version and operating system. Note that Ubuntu accounts for 37% of all submissions (Arch Linux is in 2nd place), and 64% of users are running on Nvidia.

用linux

今次咁好題材又唔見A狗

淨係識入人地post講埋啲on99 離題野

開到同玩得順？
仲有如果隻驚run 唔到第三方會唔會support?

睇漏咗原來係2000幾隻遊戲當中有一半以上能穩定執行至啱

咁姐係仲有一半唔得啦……

嗯

已經好好啦，再畀多啲時間實可以收 Windows 皮

Linux就咁update steam 就得？
裝左雙系統 一陣就試全高GTA V
對比睇下fps

發佈日期：2018年9月1日
No idea why but with Proton version 3.7-5 beta I get +20 fps!
I was able to switch between 1600p to 1080p,
from directx 10 to 11
and raise some visual filters, like ambient occlusion.
(check the first minute of the video to see the settings)

The capturing software (obs) lowers the frame rate quite a bit,
when I stop the recording I get most often 60fps and average I would say 55 fps .

CPU: i5-4690K slightly overclocked @4.2 GHz
GPU: gtx 980 Asus Strix
RAM: 16GB G.Skill TridentX 2133 MHz (2x8) PC3-17000
Screen: Benq XL2430T @120Hz

Distro: Debian 8 Jessie with Gnome Shell.

Video captured with OBS + NVENC

Steam beta 至玩得

我有steam beta
一陣包膠

留意返個 proton 係咪新版 3.7.5，效能會再高啲

好難裝 今日唔搞住

難？？

我咁蠢都識裝...

個 steam beta 應該一開就識同你自動update

跟住是旦 search 同裝一款可以經 steam play 行嘅遊戲（我揀咗 Doki Doki Literature Club!），裝完佢 steam 嗰版 會有行字話你知佢係support steam play，撳入去你就明點做。

denuvo阻撚住晒

drm